「冤有頭債有主」搵到陳茂波口中建議派電子消費劵既「市民

經民聯、工聯會、自由黨則提出派發消費券

實政圓桌立法會議員田北辰表示，曾向財政司長陳茂波推銷兩種消費券方案，包括直接向市民派發價值4000元的儲值卡，或市民先自掏腰包消費2000元，政府加大補貼金額至8000元，換言之市民享有倍數優惠。田認為後者成效較好，能製造更大的槓桿效應，稱如預算案不派現金，有較高機會派發消費券。他說陳茂波曾詢問「倍數消費券」的概念。田北辰表示，政府派糖之餘也應更認真看待財赤，提出應該研究設累進式的資產增值稅、股息稅，甚至向貴價紅酒恢復徵稅。

邵家輝倡透過八達通發放5000元券

自由黨邵家輝亦建議政府透過八達通，分10期（每期500元）向市民發放總值5000元的消費券，倘巿民未用盡500元，餘額收歸庫房。財經事務及庫務局長許正宇上月在立法會表示，聽到派發消費券的意見，會考慮計劃是否可行、可取及政府負擔等因素。八達通公司回覆查詢表示，知悉有政黨建議政府透過八達通派發電子消費券，如該項建議獲得政府落實，公司定當全力配合。

指儲備緊張 新民黨民建聯未建議

新民黨主席葉劉淑儀表示，不認為政府有儲備向全民派錢或消費券，她稱電子消費券有技術困難，很多本地商戶不接受電子支付，如計劃最終只有少數商戶得益，容易引來「不患寡而患不均」的爭議；她認為失業援助金較具針對性。民建聯陳克勤亦表示，港府已發放多輪「防疫抗疫基金」，目前儲備較緊張，該黨沒建議全民派錢或消費券，他認為派發失業援助金能讓市民直接受惠。

明報記者 張彤

向牠們的選民文宣

成功爭取

呢班仆街

屌你呀，田少

推比藍屍睇啦

好，班藍絲屌晒鬼，而家終於搵到認頭人

佢哋搞到唔派錢

留名睇搞到好似薯片佬咁最後要現兜兜派

屌 咁多年都投工聯會
估唔到佢地先係出賣市民既人
我深藍都撐唔落了

估到是牠們

就係呢班on9

新民黨姐姐加一分

另外, 民建聯陳克勤沒建議全民派錢,消費券定現錢都唔畀

被出賣了

垃圾

市民田先生

咁大家幫下手用藍屍老豆老母手機去廣傳出去

藍屍已有方法拆解
佢哋話派五千蚊消費券咁移咗民嗰班人就冇得攞

不如消費卷出人工